古時d人係咪打親風都會冚家産？

宜家20世紀打都咁多損傷 古時咪滅族咁濟

環保撚會話係宜家先咁樣 以前冇咁多天災

以前d風冇咁大風

宜家廿一世紀

原來樓豬先係古代人

明朝

滅村呢d好平常

識professor研究族譜

明朝某家族係河南人 水災滅咗村 除咗在北京做緊官果一家人

呢家人後來因職務舉家南遷，後來定居，所以族譜有寫呢件事，有寫埋原本係鄉下既祖墳係邊到，要族人記得日後翻去修理，如遇同鄉投靠盡量接濟

但根據紀錄好大機會係無翻過去

會唔會有d好特別既姓/人種因為災禍搞到滅左種

有呀，維吾爾族

人禍